\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\input{kostra.tex}

\renewcommand{\PastelkaDen}{Nedeľa}
\currentissue{2}

\begin{document}
\maketitle

\begin{multicols}{3}

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Dve boli Bohdanovi málo}

Podarilo sa nám vyspovedať jedného z turistov, ktorí v piatok pricestovali do Nursie. Volá sa Bohdan a v Marakarne je prvý krát.

\begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{obrazky/bodo.jpg}
\end{center}

\noindent\textbf{MM:} Ako sa vám tu zatiaľ páči?

\noindent\textbf{B:} No je tu kus teplo, ale teraz pršalo, takže to bolo v pohode. Ale je tu pekne, je tu sranda.

\noindent\textbf{MM:} Chutí vám miestne jedlo?

\noindent\textbf{B:} Zatiaľ hej. Hoci bola malá porcia, ale dostal som asi tri duple, takže nakoniec som mal normálnu porciu.

\noindent\textbf{MM:} Aký je váš obľúbený verš z hymny Marakarny?

\noindent\textbf{B:} Džóo-rííí miumlé le gaja

\noindent\textbf{MM:} Kto na vás pôsobí sympatickejšie? Princ alebo maršálka?

\noindent\textbf{B:} Tak, sympatickejšie ... musím zvoliť maršálku.

\noindent\textbf{MM:} Ďakujem za rozhovor.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Finančný podvodník za mrežami}

Včera v neskorých večerných hodinách zatkli policajné zložky Adama Š., bývalého finančného poradcu. Podľa podozrení manipuloval so svojimi zákazníkmi a schválne im radil tak, aby spôsobovali infláciu a čím ďalej tým viac ľudí využívalo jeho služby. Ako by sám povedal, každé hodinky sa raz musia zastaviť.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Ďalší nezvestný na území ľudožrútov }

Napriek mnohým hrozivým príbehom a oficiálnym varovaniam sa stále nájdu osoby, ktoré nezodpovedne vstupujú do Dolnoubangskej rezervácie, teritória nebezpečných ľudožravých kmeňov. Tentokrát je nezvestný Jano H., vášnivý polovník a princov priateľ z detstva. Princ už mnohokrát odmietol autorizovať záchranné akcie do rezervácie. Obmäkčí ho tento prípad? Stanovisko kancelárie princa bude uverejnené v zajtrajšom čísle.

\closearticle

% % % % % % % % % %
\headline{\sc\Large Rally má v Marakarne stáročnú tradíciu}

Rally de Marakarna má za sebou dlhú a úctihodnu históriu. Jej prvopočiatky sa datujú do ôsmeho storočia a sú spojené s jednou tragickou udalosťou. Po mimoriadne daždivom roku sa zrútil starý most cez rieku Ubangi. Ranených bolo treba dopraviť do hlavného mesta, no jediná cesta viedla cez náročný kopcovitý terén. Jedným z ranených bol aj kráľovský princ Kiwanuka. Šesť najodvážnejších jazdcov na ťavách osedlali svoje zvieratá a vyrazili. Ich strastiplná výprava však bola úspešná, princ prežil a poďakovať im prišiel samotný kráľ Manuchao osobne. Na počesť tejto udalosti začali Marakarnčania organizovať raz ročne pretek s rovnakou trasou. Ten sa rýchlo stal vyhľadávanou udalosťou na ktorú sa schádzali jazdci i diváci zo širokého okolia. Zachovala sa tiež tradícia stretnutia víťazov s kráľom ktorá spolu s rally trvá dodnes. Aktuálny ročník Rally de Marakarna sa koná už dnes po 14tej, všetci diváci sú na nej vítaní.

\closearticle

\headline{\sc\Large Text štátnej hymny}

Ministerstvo štátnych vecí zaznamenalo zvýšený výskyt osôb, ktoré nespeviajú štátnu hymnu pri vztyčovaní, či uspávaní vlajky. Na ich pokyn sme teda povinný pravidelne zverejňovať text štátnej hymny, až kým sa tento stav nezmení.

\bigskip

\noindent Lúčí raga raga zíka ja\\
Zanam raga raga dadža ja\\
Umba hari hari mužeko\\
Čejsi hari hari hajda mejda móoo\\
\\
Čejsi džori džori lejga ja\\
Ka-he džori džori čukehe\\
Dumba hari hari mučiko\\
Čejsi hari hari méee\\
\\
Muží raga raga síkájá\\
Sáná raga raga dáa\\
Mí-má-šemóóo-ooo-oooo\\
\\
R: 2x\\
Džóo-rííí miumlé le gaja\\
Džóo-rííí léee gaja\\
Džóo-rííí džunké le gaja\\\
Džóo-rííí džejsé le gaja

\closearticle

\end{multicols}

\end{document}
